旺角警民衝突 警員記事冊記錄第十被告曾表示在場但無掟磚

去年農曆年初旺角警民衝突，多人被控暴動等罪名，當中九名被告今日（十一日）繼續在西九龍裁判法院應訊。去年二月十五日有份拘捕第十被告葉梓豐的馬警員在庭上指，因看到被告手機有垃圾桶起火相片，類似旺角街頭有人群聚集，所以與另三名警員分別截查第十被告和同行的第九被告林永旺。馬警員在記事冊寫有第十被告表示旺角衝突當晚有在場但沒有掟磚。

駐守荃灣警署特遣隊的馬警員指，去年二月十五日身穿便服在荃灣進行反爆竊巡邏，在遊戲機中心遇到第九和第十被告，見到兩人有金錢交收，四處張望並曾伸手入褲袋。他之後尾隨兩人，並要求同事前來支援。他指，走到一個巴士站，在兩名被告後方約一米，見到第十被告拿出手機，清晰看到手機內其中一張相片是垃圾桶著火，類似旺角街頭有人群聚集，並聽到兩人的對話，聽到「好彩年初一旺角嗰晩，你話去買口罩咋，唔係一定比差佬拉Ｘ埋。係咁掟磚，真係好Ｘ過癮」。

馬警員指，他之後與到場支援的三名警員截停兩名被告，他與另一警員調查第十被告，在其手機內找到垃圾箱燃燒相片，之後用暴動案將第十被告拘捕。在馬警員的記事冊中，記錄了第十被告曾指（去年）二月八日有在場但沒有掟磚，有第十被告和馬警員的簽名。

控方在庭上播出的閉路電視，時間是去年二月九日凌晨四時三十一分，馬警員認出第九和第十被告，片段顯示兩人當時在旺角奶路臣街的便利店購買口罩，另有第十被告的八達通付款記錄。聆訊明日繼續。

「好彩年初一旺角嗰晩，你話去買口罩咋，唔係一定比差佬拉Ｘ埋。係咁掟磚，真係好Ｘ過癮」。

出口成文喎
有哂時間人物地點

走甩左都唔消滅曬證據先

正常講野點會講到咁完整?

其實果兩個被告可能係講「好彩年初一旺角嗰晩，你話去買返個口罩咋，唔係一定比差佬認得我地掟磚之後拉Ｘ埋。果日我地係咁掟磚，一下一下咁掟出去，掟左5分鐘，我真係覺得好Ｘ過癮」黑警聽野聽真啲嘛…

可以係
「好彩年初一旺角嗰晩，你話去買口罩咋，唔係一定比差佬（鳩）拉Ｘ埋。（啲人）係咁掟磚，（睇見都/佢地應該都）真係好Ｘ過癮」。